城大「民主女神」被毀案 警方起訴32歲男子刑事毀壞

反修例風波發生後，各區連儂牆「遍地開花」，7月23日傍晚一名操普通話男子在城大撕毀民主牆上海報，並推倒旁邊的民主女神像，事發後一個月，警方指出，涉案的32歲姓王被捕男子已被控以一項「刑事毀壞」，案件將於9月4日在西九龍裁判法院提堂。案件轉交由深水埗警區刑事調查隊第五隊跟進。

事發當晚，一名穿啡色衫男子撕毀民主牆上海報之後，再推倒民主女神像，令雕像多處受損，碎片散落一地。有在場人士嘗試喝止，並阻止其離開現場，該男子隨後逃入圖書館，後被保安截住。

據城市廣播當時指出，該名男子操普通話，由保安陪同逗留在圖書館研讀室，城大學生會就事件報警，並要求保安提供提供身份，惟夜間保安經理伍永雄僅確認該疑犯為城大校友，以私隱資料為拒絕向學生會透露身份；警方在當晚7時55分到達圖書館，盤問並帶走該名男子。

起訴?
係咪起訴民主女神?

可能係公眾地方打架
民主女神同嗰個大陸佬打架

城大學生會 好波

城大搞民主女神嗰個已經被起底

唔好咁，好老尷。。。

支持警察快啲拉大陸佬入黑房

民主女神像主動聯絡警邊報案？

簡稱王蟲

操普通話男子
支那人就支那人la